<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recipe_catalogxsl.xsl"?>
<!DOCTYPE recipesinBG SYSTEM "recipesinBG.dtd">
<recipesBG xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="recipecatalogschema.xsd">
    <recipeList>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name>Станимашки сарми</name>
                <region>Асеновград</region>
                
                <author>Народно ястие</author>
                <id>1</id>
                <regionId>1001</regionId>
                <cuisine>Основно ястие</cuisine>
                <presentation> За любителите на месото ще издам още една кулинарна тайна. Между сармите може да сложите и някоя пържола.</presentation>
                <numberofIngredients>7</numberofIngredients>
                <picture src="sarmi" />
                <method>
                    Горните съставки се смесват добре.
                        Киселото зеле се нарязва на малки парчета
                        (около 5 см х 5 см), като предварително се почиства от жилките.
                        След това се взима от сместа количество колкото една кафена лъжичка и се завива в парче от киселото зеле.
                        Продължавате така, докато сместа свърши. На дъното на тенджерата се нареждат зелеви листа, след което се изсипват сармите,
                        завиват се отгоре със зелеви листа и се долива вода-ЗАДЪЛЖИТЕЛНО ВОДАТА ДА Е ВРЯЛА КАТО ЗАЛИВАТЕ САРМИТЕ.
                        Тя трябва да е в съотношение 3:1 вода към ориз. Затискате с чиния сармите.
                        След като заврат, се оставят на умерен огън за около 3 часа, до пълното изпаряване на водата, като наблюдавате сармите да не изгорят.
                    </method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>1 кг кайма (от не много тлъсто свинско месо) или смес свинска и телешка кайма</ingredient>
                <ingredient>300-350 г ориз</ingredient>
                <ingredient>10гр млян кимион</ingredient>
                <ingredient>8гр млян черен пипер</ingredient>
                <ingredient>200 мл олио</ingredient>
                <ingredient>1 супена лъжичка червен пипер</ingredient>
                <ingredient>кисело зеле за завиване на сармите</ingredient></ingredientList>
            
            <drinksList>
                <drink>Червено вино</drink>
                <drink>Ракия</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name>Пълнено печено агне с кисело зеле по брестовишки</name>
                <region>Брестовица</region>
                
                <author>Народно ястие</author>
                <id>2</id>
                <regionId>1002</regionId>
                <cuisine>Основно ястие</cuisine>
                <presentation> Свежа зелена салата</presentation>
                <numberofIngredients>10</numberofIngredients>
                <picture src="agne" />
                
                <method>
                    <step>
                        Приготвяне на кавармата:
                        300 мл олио се затопля и към него се прибавя неколкократно измития със студена вода ориз. Запържва се до златисто жълто.
                        Към него се прибавя предварително сварената и нарязана на ситно дреболия. Разбърква се добре и се маха от котлона.
                        Прибавят се ситно нарязаните лук и джоджен. Добавят се черния пипер и сол на вкус.
                        Към тази смес се добавя половин литър топла вода и се оставя на слаб огън 10 минути да се задуши.
                        С така приготвената каварма се пълни агнето, предварително осолено отвътре и отвън.
                        С игла и конец се зашива. Отвън агнето се маже със свинската мас.</step>
                        <step>Приготвяне на зелето:
                            Предварително нарязаното зеле с останалата част от олиото и 300 г вода се вари на бавен огън 10 мин.
                            В голяма тава се слага зелето, върху тавата се поставя метална скара и върху нея пълненото агне.
                            Агнето се покрива със зелеви листа. Пече се в предварително опалена с дърва фурна като вътре във фурната се поставя котле с вода,
                            а фурната се затваря с тиклена плоча и се замазва с глинена кал. Пече се 6-8 часа.
                        </step>
                </method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>1 агне</ingredient>
                <ingredient>агнешка дреболия</ingredient>
                    <ingredient>1 кг ориз</ingredient>
                    <ingredient>0,500 л олио</ingredient>
                    <ingredient>3 връзки пресен лук</ingredient>
                    <ingredient>около 15 г сол</ingredient>
                    <ingredient>1 връзка джоджен </ingredient>
                    <ingredient>1 пакетче черен пипер</ingredient>
                    <ingredient>3 кг кисело зеле</ingredient>
                    <ingredient>200 г свинска мас</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Червено вино</drink>
                <drink>Бяло вино</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name>Гювеч по вълчидолски</name>
                <region>Вълчидол</region>
                <author>Народно ястие</author>
                <id>3</id>
                <regionId>1003</regionId>
                <cuisine>Основно ястие</cuisine>
                <presentation></presentation>
                <numberofIngredients>8</numberofIngredients>
                <picture src="guvech" />
                <method>
                    Едно нетлъсто пиле се нарязва и почиства от кожата и мазнините. Вари се около 20 минути след завиране. Препенва се два пъти.
                    Изсипват се нарязани на едри кубчета един среден морков, два средноголеми патладжана, без да се изцеждат, една тиквичка. Слагат се (в бульона с пилето) и шепа зелен боб, две шепи малки бамички, малко целина, две ситно нарязани червени чушки, може и зелени, глава стар лук или връзка пресен, връзка магданоз, две-три млади нарязани листа от липа или габър. Оставя се бульонът да поври със зеленчуците около 15 минути. Всичко се изсипва в тавичка и се разстила.
                    Взема се чаша от бульона и в него се разбиват 5 супени лъжици доматен сос. Във втора чаша от бульона се разтварят две ч.л. сол или на вкус. Съдържанието на двете чаши се добавя в тавичката. Тя се напълва до ръба с нарязани на едри кубчета картофи и се залива с останалия бульон.
                    Пече се на силна фурна (180 градуса) до зачервяване на картофите. След това се покрива с кръгчета пресни червени домати. Не трябва да има картофи, които се виждат под доматите - иначе ще изгорят. За да стане много вкусно, се пече още 45 минути.
                    Гювечът е най -вкусен на следващия ден, но може да се яде и веднага. Няма почти никакви мазнини и е подходящ при проблеми с жлъчката, черния дроб, панкреаса. Добре се съчетава с охладена бира или червено вино, както и с великолепното вълчидолско вино "Липа".
                </method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>1 пиле</ingredient>
                   <ingredient> 1 среден морков</ingredient>
                   <ingredient> 2 средни патладжана</ingredient>
                   <ingredient> 1 тиквичка</ingredient>
                    <ingredient> зеленчуци</ingredient>
                    <ingredient>картофи</ingredient>
                   <ingredient> доматен сос</ingredient>
                   <ingredient> сол на вкус</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Червено вино</drink>
                <drink>Бяло вино</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name>Пълнени чушки по вълчидолски</name>
                <region>Вълчидол</region>
                <author>Народно ястие</author>
                <id>4</id>
                <regionId>1003</regionId>
                <cuisine>Основно ястие</cuisine>
                <presentation></presentation>
                <numberofIngredients>11</numberofIngredients>
                <picture src="chushki" />
                <method>Месото се нарязва на не много едри кубчета. Сварява се добре, като се припенва два пъти. Премахва се всякаква мазнина, останала в бульона. Без да се изважда месото се добавят нарязани на кубчета морковите, лука, целината с листата и дръжките, боба, и патладжана, обелен и нарязан на много ситно, без да се изцежда. След като се сварят зеленчуците (25-30 мин.) се добавя една чаена чаша ориз. Вари се до сваряване, но да остане малко недоварен (твърд). Добавят се 5 супени лъжици доматен сос, и се посолява на вкус (две равни чаени лъжички). Пълнежът трябва да остане воден - по-рядък от този за сарми. Не се добавя никаква мазнина.
                    Измиват се и се почистват два килограма червени едри чушки (пиперки) "капия". Напълват се с плънката (нищо друго, като брашно например, не се слага) и се нареждат в две тавички (много са за една). Заливат се до половина със студена вълчидолска вода (може и друга, но ястието не става така вкусно). Пиперките се пекат на фурна, докато горната им част започне да прегаря. Нарязват се домати на кръгчета, без да се белят. С тях се покриват напълно чушките. Ястието се оставя във фурната, докато доматите също започнат да прегарят и сладнеят. В този момент ястието е готово.
                    То е много вкусно и същевременно -- диетично. Няма почти никакви мазнини и е много подходящо при проблеми с жлъчката, черния дроб, панкреаса. Върви добре с охладена бира, може и с вълчидолското вино "Липа", бяло вино или сухо червено вино.
                </method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>500-700 г. пилешко филе (бяло месо)</ingredient>
                <ingredient>2 кг. едри червени чушки</ingredient>
                <ingredient>3 едри моркова</ingredient>
                <ingredient>1 глава лук</ingredient>
                <ingredient>2 стръка целина</ingredient>
                <ingredient>1 шепа прясна или замразена бамя</ingredient>
                <ingredient>1 шепа пресен или замразен зелен боб</ingredient>
                <ingredient>1 едър патладжан</ingredient>
                <ingredient>1 ч.ч. ориз</ingredient>
                <ingredient>5 с.л. доматен сос</ingredient>
                <ingredient>сол</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Червено вино</drink>
                <drink>Бяло вино</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name>Пълнен шаран по свищовски</name>
                <region>Свищов</region>
                <author>Народно ястие</author>
                <id>5</id>
                <regionId>1004</regionId>
                <cuisine>Основно ястие</cuisine>
                <presentation></presentation>
                <numberofIngredients>6</numberofIngredients>
                <picture src="sharan" />
                <method> Шаранът се почиства, посолява и се оставя на хладно 2 часа, за да поеме солта. През това време се приготвя плънката: 5-6 глави лук - според шарана - се нарязват на ситно и се слагат в тиган да се запържат леко. Добавя се 1 чаена лъжичка червен пипер и малко черен пипер. Към тях се добавят стафидите и 1-2 лъжици захар - направо в тигана. Посолява се леко. Добавя се малко магданоз, нарязан на дребно. Слагат се 2-3 щипки канела.
                    След това се сваля от огъня и след малко се добавят 2 чаши чукани орехи. Орехите се почистват и се чукат в хаван, а не се смилат; слагат се, когато сместа не е много гореща, за да не почернеят. Сместа се разбърква добре и шаранът се пълни с нея. Пълнят се и предварително почистените хрилни отвори и главата.                   
                    Напълненият шаран се слага в тава. Полива се с олио и се поръсва с червен пипер и брашно. Налива се чаша вода и се слага да се пече, като от време на време се полива със соса.
                    Шаранът се поднася вече поизстинал, за да се усети ароматът на блюдото.
                </method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>1 шаран 2-3 кг.</ingredient>
                <ingredient>5-6 глави лук</ingredient>
                <ingredient>2 чаши орехи, чукани в хаван</ingredient>
                <ingredient>50 гр. стафиди</ingredient>
                <ingredient>1-2 супени лъжици захар</ingredient>
                <ingredient>канела, сол, червен пипер,</ingredient>
                <ingredient>черен пипер, магданоз, брашно, олио</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Бяло вино</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name> Мекици</name>
                <region>Свищов</region>
                <author>Народно ястие</author>
                <id>6</id>
                <regionId>1004</regionId>
                <cuisine>закуска</cuisine>
                <presentation>сладко от боровинки</presentation>
                <numberofIngredients>7</numberofIngredients>
                <picture src="mekici" />
                <method>
                    Содата се разбърква с киселото мляко. От брашното се прави кладенче и вътре се изсипват всички продукти. Замесва се средно тесто. Разточва се на кора с дебелина около 2 см и се нарязва с остър нож на квадратни мекички с желания размер. Мекиците се пълнят с натрошеното сирене, като се притискат с вилица да се затворят и се пържат в сгорещена мазнина. Тестото не трябва да се разтегля с ръце преди пърженето, за да бухнат мекиците по-добре.
                </method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>2 яйца</ingredient>
                <ingredient>1 ч.ч. кисело мляко</ingredient>
                <ingredient>1 ч.л. сода за хляб</ingredient>
                <ingredient>1 ч.л. сол</ingredient>
                <ingredient>1 с.л. захар</ingredient>
                <ingredient>1 с.л. олио</ingredient>
                <ingredient>около 3-4 ч.ч. брашно</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Айран</drink>
                <drink>Билков чай</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name> Шопско сирене</name>
                <region>София</region>
                <author>Народно ястие</author>
                <id>7</id>
                <regionId>1005</regionId>
                <cuisine>Мезе</cuisine>
                <presentation></presentation>
                <numberofIngredients>5</numberofIngredients>
                <picture src="sirene" />
                <method>
                    Сиренето се обезсолява и се нарязва на пет плоски парчета, които се поставят в пет намазани с масло пръстени гювечета. Върху парчетата сирене се поставят кръгчета домат и малко масло. Гювечетата се поставят в силно нагрята фурна за около 5 минути. Изваждат се, върху всяко парче сирене се разлива по едно неразбито яйце и се слага една лютива чушка. Гювечето отново се слага във фурната и се изважда след втвърдяване на яйцата.
                    Може да се приготви и в едно голямо гювече.</method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>500г сирене</ingredient>
                <ingredient>40г масло</ingredient>
                <ingredient>5 яйца</ingredient>
                <ingredient>2 червени домата</ingredient>
                <ingredient>5 люти чушки</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Бяло вино</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
        <recipe>
            <recipeInfo>
                <name> Шопска салата</name>
                <region>София</region>
                <author>Народно ястие</author>
                <id>8</id>
                <regionId>1005</regionId>
                <cuisine>Салата</cuisine>
                <presentation></presentation>
                <numberofIngredients>10</numberofIngredients>
                <picture src="salata" />
                <method>
                    Сиренето се обезсолява и се нарязва на пет плоски парчета, които се поставят в пет намазани с масло пръстени гювечета. Върху парчетата сирене се поставят кръгчета домат и малко масло. Гювечетата се поставят в силно нагрята фурна за около 5 минути. Изваждат се, върху всяко парче сирене се разлива по едно неразбито яйце и се слага една лютива чушка. Гювечето отново се слага във фурната и се изважда след втвърдяване на яйцата.
                    Може да се приготви и в едно голямо гювече.</method>
            </recipeInfo>
            <ingredientList>
                <ingredient>домати - 2 броя, зрели, червени</ingredient>
                <ingredient>чушки - 2 брой зелена</ingredient>
                <ingredient> краставици - 1 брой</ingredient>
                <ingredient>лук - 1 глава, малка кромид</ingredient>
                <ingredient> магданоз - за поръсване</ingredient>
                <ingredient>маслини - 4 - 5 броя, по желание</ingredient>
                <ingredient>сирене - 150 - 200 г</ingredient>
                <ingredient>сол - 2 щипки</ingredient>
                <ingredient>оцет - 1 с.л.</ingredient>
                <ingredient>зехтин - 1 - 2 с.л.</ingredient>
            </ingredientList>
            <drinksList>
                <drink>Гроздова ракия</drink>
            </drinksList>
        </recipe>
    </recipeList>

    <regionList>
        <regionInfo>
			<regionName>Асеновград</regionName>
			<regionRef regRef="Асеновград" regIdRef="1001"/>
		</regionInfo>
        <regionInfo>
			<regionName>Брестовица</regionName>
			<regionRef regRef="Брестовица" regIdRef="1002"/>
		</regionInfo>
        <regionInfo>
			<regionName>Вълчидол</regionName>
			<regionRef regRef="Вълчидол" regIdRef="1003"/>
		</regionInfo>
        <regionInfo>
			<regionName>Свищов</regionName>
			<regionRef regRef="Свищов" regIdRef="1004"/>
		</regionInfo>
        <regionInfo>
            <regionName>София</regionName>
            <regionRef regRef="София" regIdRef="1005"/>
		</regionInfo>
    </regionList>
   
</recipesBG>
    